{
    "question": "Bagaimana larutan elektrolit dapat menghantarkan arus listrik?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "karena dalam larutan tersebut terdpt ion-ion yang terurai. . .apbla terurai secara sempurna mka lrutan itu elektrolit\n kuat dan jika trurai tdk sempurna maka lrutannya Elektrolit lemah. . . \n <br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Larutan elektrolit dapat menghantarkan arus listrik karena zat elektrolit dalam larutanya terurai menjadi ion - ion bermuatan listrik dan ion tersebut selalu bergerak bebas",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tugas-kimia-3-zat-a2b-terurai-menurut-reaksi-2-abg-2-139",
            "question": "Tugas kimia .     3. Zat A\u2082B terurai menurut reaksi :\r\n\r\n2 AB(g) \u21d4 2 A(g) + B\u2082(g)\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Kc= 2,5 x 10 \u0304\u00b2\r\n\r\nTentukan Kp pada suhu 27\u00b0C (R=0.082 L atm mol \u0304\u00b9 K \u0304\u00b9)!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kp = Kc ( R kali T)<u></u>pangkat n<br>n = (2 + 1) -1<br><br>Kp = 2,5 x 10 pangkat -2 ( 0,082 x 27)pangkt 2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 1,23 x 10 pankat - 2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "golongan-alkohol-mulai-dari-yang-tinggi-sampai-yang-rendah-serta-184",
            "question": "Golongan alkohol mulai dari yang tinggi sampai yang rendah serta dampaknya.    Mohon bantuannya...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Golongan C, kadar alkohol 20-45%<br>Golongan B, kadar alkohol 5-20%<br>Golongan A, kadar alkohol 1-5%<br><br>Dampak:<br>-Menekan aktivitas susunan saraf pusat.<br>-Pada dosis rendah, alkohol akan menekan pusat pengendalian diri, menyebabkan\u00a0 berkurangnya rasa malu, berani berbicara, merasa santai, dan tidak merasakan kecemasan.<br>-Pada dosis lebih tinggi akan menyebabkan sempoyongan, agresif, dan cenderung melawan orang lain.<br>-Wanita hamil yang mengkomsumsi alkohol akan melahirkan bayi yang terbelakang, hiperaktif, jari-jari tangan dan kakinya tidak lengkap,atau otaknya leih kecil.<br><br>Maaf kalau salah :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-atom-satu-dengan-yang-lainya-sama-walaupun-massa-nya-be-556",
            "question": "MENGAPA\u00a0ATOM SATU DENGAN YANG LAINYA SAMA WALAUPUN\u00a0MASSA NYA BERBEDA..?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0Inti atom terdiri atas proton yang bermuatan positif, dan neutron yang bermuatan netral (kecuali pada inti atom Hidrogen-1, yang tidak memiliki neutron).<u><strong> Elektron-elektron pada sebuah (setiap )atom terikat pada inti atom oleh </strong></u><u><strong>gaya elektromagnetik</strong></u>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Atom<span>\u00a0adalah suatu satuan dasar\u00a0</span>materi<span>, yang terdiri atas\u00a0</span>inti atom<span>\u00a0serta awan\u00a0</span>elektron<span>\u00a0bermuatan negatif yang mengelilinginya. Inti atom terdiri atas\u00a0</span>proton<span>\u00a0yang bermuatan positif, dan\u00a0</span>neutron<span>\u00a0yang bermuatan netral (kecuali pada inti atom\u00a0</span>Hidrogen-1<span>, yang tidak memiliki neutron). Elektron-elektron pada sebuah atom terikat pada inti atom oleh\u00a0</span>gaya elektromagnetik<span>. Sekumpulan atom demikian pula dapat berikatan satu sama lainnya, dan membentuk sebuah\u00a0</span>molekul<span>. Atom yang mengandung jumlah proton dan elektron yang sama bersifat netral, sedangkan yang mengandung jumlah proton dan elektron yang berbeda bersifat positif atau negatif dan disebut sebagai\u00a0</span>ion<span>.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-berapa-gram-massa-zat-berikut-a-30-mol-cuso4-b-1-842",
            "question": "Hitunglah berapa gram massa zat berikut.\r\na. 3,0 mol CuSO\u2084\r\nb. 1,8 mol besi\r\nc. 2,0 mol NaCl",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gram = mol x Mr<br>a. 3,0 x 65.632 =\u00a065.653 gram<br>b. 1,8 x 56 =\u00a0100,8 gram<br>c. 2,0 x 59 = 118 gram",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "aku-kesulitan-lagi-ada-yang-bisa-ngebantu-sebanyak-10-ml-laru-749",
            "question": "Aku kesulitan lagi :(    ada yang bisa ngebantu?\r\n\r\nSebanyak 10 mL larutan cuka dapur (20% CH3COOH dalam air) ditambah\r\nair sampai volumenya 1 liter. Massa jenis larutan cuka dapur 1 kg/L dan\r\nKa CH3COOH = 4 \u00d7 10\u20136. Tentukan:\r\na. derajat ionisasi CH3COOH sebelum dan sesudah diencerkan\r\nb. pH larutan CH3COOH sesudah diencerkan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>10 mL larutan asam cuka (asam cuka 20% dalam larutan tersebut)<br>nah berarti ada 20% dari 10mL larutan tersebut adalah asam cuka murni<br>kita hitung volume asam cuka murninya :)<br>vol asam cuka = 20% x 10 mL larutan = 0,2 mL = 0,2 x 10^-3 L..... ^ dibaca pangkat :)<br>kita hitung massa larutan asam cuka<br>massa asam cuka = massa jenis x volume asam cuka <br>(ingat : massa jenis = massa/volume)<br>massa asam cuka = 1 Kg/L x 0,2 x 10^-3 L = 0,2 x 10^-3 Kg = 0,2 gram<br>Mr asam cuka (CH3COOH) = 60<br>derajat ionisasi kita sebut alpha ya :)<br><br>a. konsentrasi asam cuka<br>sebelum penambahan maka kita pakai volume larutan = 10 mL<br>M = gram/Mr x 1000/Volume (mL) = 0,2/60 x 1000/10 = 0,33333 M dibulatkan 0,3M<br>alpha = akar (Ka/Ma) = akar (4x10^-6/ 0,3) = akar(13,3 x 10^-6) = 3,65 x 10^-3<br><br>setelah penambahan maka volume larutan menjadi 1000mL (1 liter)<br>M = gram/Mr x 1000/volume(mL) = 0,2/60 x 1000/1000 = 0,003 M<br>alpha = akar (Ka/Ma) = akar (4x10^-6/ 0,003) = akar(1333,3 x 10^-6) = 36,5 x 10^-3<br><br><br>b.<br>pH larutan setelah di encerkan<br>[H+] = akar (Ka x Ma) = akar (4 x 10^-6 x 0,003) = akar(0,012 x 10^-6)<br>= 0,1 x 10^-6 = 10^-7<br><br>pH = - log [H+] = - log 10^-7 = 7<br><br>berarti larutan setelah pengenceran bisa di anggap larutan netral :)<br><br>semoga bisa membantu :)<br>beri label terbaik ya :)<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumus-senyawa-belerangbrelang-apa-bantudongkedesak-pr-nihperl-505",
            "question": "Rumus senyawa belerang/brelang apa ?bantudong,kedesak pr nih.perluuuuu.jangan asal2an yaa!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "belerang itu nama lain nya sulfur ..... So2\u00a0 yaitu tersusun dari 1 atom sulfur dan 2 oksigen .atau sulfur dioksida<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "belerang dioksida = SO2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitung-kadar-atom-n-dalam-senyawa-nh4no3-tolong-diberikan-caranya-572",
            "question": "Hitung kadar atom N dalam senyawa NH4NO3\r\ntolong diberikan caranya yang jelas. makasih sebelumnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "NH4NO3 = amonium nitrat<br>pertama kita harus ingat Ar N = 14 H =1 O = 16<br>atom N pada senyawa NH4NO3 ada 2 maka kadar atom N pada senyawa tersebut <br>= (jmlh atom N x Ar)/ Mr NH4NO3 x 100%<br>= (2 x 14)/ 60 x 100%<br>= 28 / 60\u00a0 x 100%<br>= 0, 46667 x 100%<br>= 0,47 x 100%<br>= 47 %<br><br><br>semoga bisa membantu dalam belajar :)<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "indikator-asam-dan-basa-alami-selengkapnya-393",
            "question": "Indikator asam dan basa alami selengkapnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tergantung peruntukannya.<br>\nJika hanya untuk membedakan asam dengan basa, cukup indikator yang \nwarnanya cukup kontras antara suasana asam dengan suasana basa.<br>\nJika untuk keperluan yang lebih spesifik, misalnya untuk membedakan asam\n lemah dengan asam kuat, diperlukan indikator dengan pola perubahan \nwarna yang cukup jelas antar pH tertentu.<br>\nIndikator alami pada dasarnya adalah asam lemah atau basa lemah yang \nbereaksi bila ditambahkan asam atau basa. Reaksi tersebut mengubah \nstruktur kimia indikator alami, dan sebagai hasilnya terlihat sebagai \nperubahan warna. Karena sifatnya yang asam lemah atau basa lemah, \nindikator alami pada umumnya hanya sensitif pada rentang pH tertentu. Di\n luar itu, perubahan warnanya tidak begitu mencolok sehingga sulit \ndiamati. Hal ini berbeda dengan indikator universal yang perubahan \nwarnanya cukup mencolok hingga rentang pH yang lebar. Dengan demikian, \nuntuk memilih indikator alami yang tepat dan baik digunakan untuk \nsituasi tertentu membutuhkan penelitian terhadap sensitifitas indikator \nalami yang hendak digunakan.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\u00a0 \u00a0\u00a0Indikator adalah suatu zat penunjuk yang dapat membedakan larutan, asam atau basa,ataunetral melampirkan beberapa indikator dan perubahannya pada trayek pH tertentu,kegunaan indikator ini adalah untuk mengetahui berapa kira-kira pH suatu larutan. Disamping itu juga digunakan untuk mengetahui titik akhir kosentrasi pada beberapasenyawa organik dan senyawa anorganik<span>Keasaman atau kebasaan suatu zat tergantung pada banyak ada tidaknya ion H (untuk asam) dan ion OH (untuk basa) dalam zat tersebut serta derajat ionisasi zat tersebut.<br><br>Semoga Membantu, Maafin yaa kalau salah.. :)</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebanyak-26-gram-zink-direaksikan-dengan-h2so4-reaksi-zn-500",
            "question": "sebanyak 2,6 gram zink direaksikan dengan\u00a0 H\u2082SO\u2084 reaksi : Zn + H\u2082SO\u2084=ZnSO\u2084 + H\u2082. Hitunglah berapa gram H\u2082SO\u2084 diperlukan agar zink tepat habis bereakasi ?\u00a0 dan berapa liter gas H\u2082 terjadi jika pada keadaan dimana 1 liter gas CH\u2084 beratnya 0,64 gram ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena ga diketahuin Ar nya, saya liat Ar dari tabel periodik<br>Zn = 65<br>S = 32<br>O = 16<br>cari mol zink gunakan rumus\u00a0[tex]n= \\frac{m}{Mr} [/tex]<br><br>[tex]n =  \\frac{2,6}{65} [/tex] = 0,04 mol<br><br>berarti mol asam sulfat juga sama = 0,04 mol, dan massa yang diperlukan untuk habis bereaksi = Mr dikali mol<br>Mr H\u2082SO\u2084 = (2+32+16.4)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 98<br>Massa-nya = 98 x 0,04<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 <strong>= 3,92 gram<br></strong><br>berapa liter gas H\u2082 dihasilkan? jika saya asumsikan 1 liter CH\u2084 Massanya 0,64 gram?<br>disini kita tidak mengetahui Vm (volume molar) nya oleh karena itu dapat kita cari dari tahap2 berikut :<br>mol dapat dicari dari\u00a0[tex] \\frac{m}{Mr} [/tex]<br>Mr CH\u2084 = 16<br>0,64 / 16 = \u00a00,04<br>n = V/Vm<br>Vm = V / n<br>Vm = 1/0,04<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 25<br>liter gas H\u2082 yang dihasilkan = n x Vm<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 0,04 x 25<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=<strong> 1 liter</strong><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-faktor-faktor-yang-mempengaruhi-sifat-sifat-fisik-polime-848",
            "question": "Jelaskan faktor faktor yang mempengaruhi sifat sifat fisik polimer",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. <strong>Panjang rantai/jumlah monomer</strong>\u00a0Kekuatan polimer akan bertambah dengan semakin panjangnya rantai/jumlah monomer karena terdapat semakin banyak gaya antar molekul antara rantai-rantai penyusunnya.2. Susunan rantai satu terhadap lainnya<span>Susunan rantai satu terhadap lainnya dapat bersifat teratur membentuk\u00a0daerah kristalin\u00a0dan acak membentuk\u00a0daerah amorf. Polimer yang membentuk daerah kristalin akan lebih kuat karena rantai-rantainya tersusun rapat, meski kurang fleksibel. Sedangkan polimer yang membentuk daerah amorf akan bersifat lemah dan lunak.</span>3. Tingkat percabangan pada rantai<span>Ketidakteraturan\u00a0rantai-rantai polimer\u00a0disebabkan oleh banyak cabang sehingga akan mengurangi kerapatan dan kekerasan polimer itu sendiri, namun akan menaikkan fleksibilitasnya. Terdapat dua contoh polimer yang dibedakan berdasarkan fleksibilitasnya yaitu\u00a0LDPE (low density polyethene)\u00a0danHDPE (high density polyethene). Sesuai dengan namanya LDPE lebih fleksibel tapi kurang tahan panas dengan titik didih 105oC, sendangkan HDPE lebih kaku, tetapi kuat dan tahan panas pada kisaran suhu 135oC.</span>4. Gugus fungsi pada monomer<span>Adanya\u00a0gugus fungsi polar\u00a0seperti hidroksida - OH dan amina - NH2\u00a0pada monomer dalam polimer akan mengakibatkan terbentuknya ikatan hydrogen. Akibatnya, kekuatan gaya antar molekul polimer meningkat dan akan menaikkan kekerasan polimer.</span>5. Ikatan silang (cross linking) antar rantai polimer<span>Termoplas\u00a0tidak memiliki\u00a0cross linking, hanya gaya antar molekul yang lemah sehingga bersifat lunak. Sebaliknya termoset memiliki\u00a0cross linking\u00a0yang kuat berupa ikatan kovalen sehingga bersifat keras dan sulit meleleh. Sementara itu sifat elestomer dipengaruhi selain oleh tumpang tindih rantai, juga\u00a0cross linking\u00a0yang lebih sedikit disbanding termoset.</span>6. Penambahan zat aditif\u00a0<span>Sangat sedikit\u00a0polimer\u00a0yang digunakan dalam bentuk murninya, kebanyakan ditambah zat aditif untuk memperbaiki atau memperoleh sifat yang diinginkan.\u00a0Zat plastis (plasticizer)\u00a0yang digunakan untuk melunakkan polimer pada jenis polimer termoset; zat pengisi/penguat untuk menaikkan kekuatan polimer; stabilitator untuk menaikkan ketahanan terhadap dekomposisi oleh panas, sinar UV, dan oksidator; pigmen untuk pewarnaan; dan penghambat nyala api yang digunakan untuk mengurangi sifat mudah terbakar dan materi.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. susuna rantai satu terhadap lainnya<br>2. panjang rantai<br>3. tingkat percabangan pada rantai tersebut<br>4. gugus funfsi pada monomer<br>5. ikatan silang antar rantai polimer<br>6. penambahan zat adiktif",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}